\chapter*{Ringraziamenti}
	Con questa tesi si conclude il mio percorso universitario, in cui per fortuna non sono mai stato solo.\vspace{2mm}\\
	Durante questi anni ho conosciuto un sacco di gente fantastica con cui adesso ho il privilegio di essere amico. E' grazie a voi, con tutti gli indimenticabili ricordi di esperienze passate assieme, che l'università è stata una fantastica esperienza. Credo proprio che senza di voi non sarei riuscito a fare nulla.\vspace{2mm}\\
	Inoltre, al mio fianco, c'è sempre stata la mia famiglia, che nonostante il mio modo di fare sempre tutto a modo mio, mi ha supportato, e cazziato, per il mio bene. Voi lo sapete già anche se non ve lo dico quasi mai, ma vi voglio un mondo di bene.\vspace{2mm}\\
	Ringrazio il personale della mensa, che mi ha dato da mangiare quasi ogni giorno, e senza di loro sarei morto da un pezzo a causa di cattiva, o insufficente alimentazione.\vspace{2mm}\\
	Ringrazio il personale della biblioteca. Non so perchè, ma quando studiavo lì riuscivo a concentrarmi con molta più facilità; ed è quindi grazie a loro che ho potuto studiare in un luogo adeguato alle mie esigenze.\vspace{2mm}\\
	Ringrazio tutto il corpo docenti e collaboratori, che mi ha istruito e fornito dei mezzi necessari per diventare quello che sono, anche se certe volte... va beh qua parlo solo dei ringraziamenti.\vspace{2mm}\\
	In generale ringrazio ogni persona con cui ho interagito questi anni, anche quelli con cui non ho avuto quasi nulla a che fare, ma che a causa dell'effetto farfalla mi hanno cambiato, e cambieranno la vita.\vspace{2mm}\\
    Sono inoltre grato del fatto che non mi sia capitata nessuna disgrazia, anche se in questo caso è un pò difficile capire di chi sia il merito.\vspace{2mm}\\
	Infine ringrazio il mio relatore per avermi seguito e affiancato durante la tesi.\\\\
	
	Francesco,
	
	Villabate, 2022
	
	
